# meetUPC - PLA DE DESENVOLUPAMENT DE SOFTWARE ### 1. ORGANITZACIÓ I EQUIP ###### Business Modeling  ####Analistes Senior 100% del treball> Per aquesta secció del projecte tenim dos Analistes Senior.> A més, per fer el Business Modeling, tenim un membre del equip que ha vingut de fora especialment pel projecte, cosa que pot ajudar-nos en gran mesura a l'hora de fer el model de negoci i els requeriments de la aplicació, ja que precisament es basa en l'integració d'estudiants extrangers.#### Requirements ####Analistes Senior 100% del treball> El mateix equip que l'apartat anterior.> Per aquesta secció de la organització del projecte necessitem també analistes senior. Com en el cas anterior, disposem d'un Analista Senior. A més un dels membres de l'equip, ve de fora i per tant ens pot donar idees de primera mà en l'àmbit de la integració social en una universitat fora de la teva ciutat o país. ####Analysis & design ####Arquitectes 70% del treballAnalistes Senior 30% del treball> Un altre cop necessitem la intervenció dels analistes, ja que l'analisis i el disseny están directament relacionats amb els requisits, i fer mal ús de les eines que disposem pot conduïr a un mal funcionament del producte. O, si més no, a no assolir els objectius. >Per altre banda necessitem Arquitectes Software per fer el disseny del que serà la nostre aplicació.> Tindrem per aquesta tasca un sol Arquitecte Software.####Implementation ####Analistes programadors 50% del treballProgramadors Junior 50% del treball> Implementació. És a dir, passar a codi totes les idees i el disseny que tenim desenvolupat. > Tindrem un equip format per un Analista de programació i dos Programador Junior.#### Test ####Testers 100% del treball> Un cop tinguem desenvolupades certes funcionalitats, caldrà testejarles. També un cop estigui tot funcional i acabat, necessitarem establir un marge de temps per fer tot el testeig necessari.> Tindrem 1 tester, ja que creiem que la magnitud de feina en aquesta secció pot ser assolida per un sol membre del equip.#### Project Management ####Cap del projecte 100% del treball>Tenim un sol cap del projecte, encarregat de dirigir tota la estructura organitzativa i de controlar que cada rol esta fent la seva feina de manera adient.
>
>Última paraula en practicament qualsevol decisió a nivell general, tant de distribució de la feina com de controlar horaris, plaços d'entrega, etc.  És a dir, pot no tenir influencia en les decisions de tema computacional, a l'hora de com programar, algorismes a usar, etc.  Per això tenim analistes.## 2. PLA DE PROJECTE ##### 2.1. Estimació d'esforç ###  **UCP:** 182.373 **Estimació temps:** 3282.714 horesA continuació es mostra les diverses taules mitjançant les cuals hem calculat l'UCP i les hores necesaries per a realitzar aquest projecte.####Casos d'ús####| # cas | Nom cas                                      | Pes(Esdeveniments) | |-------|----------------------------------------------|--------------------| | CU001 | Alta usuari                                  | 5                  | | CU002 | Baixa usuari                                 | 5                  | | CU003 | Editar usuari                                | 5                  | | CU004 | Alta event                                   | 5                  | | CU005 | Baixa event                                  | 5                  | | CU006 | Editar event                                 | 5                  | | CU007 | Alta anunci                                  | 5                  | | CU008 | Baixa anunci                                 | 5                  | | CU009 | Editar anunci                                | 5                  | | CU010 | Unir-se a un event                           | 10                 | | CU011 | Buscar event/anunci                          | 10                 | | CU012 | Consultar event                              | 10                 | | CU013 | Afegir un amic                               | 10                 | | CU014 | Eliminar un amic                             | 5                  | | CU015 | Enviar missatge privat a un usuari           | 5                  | | CU016 | Veure a quins events s'han apuntat els amics | 10                 | | CU017 | Comentar un event                            | 10                 | | CU018 | Puntuar un event                             | 10                 | | CU019 | Veure ranking d'events                       | 10                 | | CU020 | Enviar notificació d'event popular           | 10                 | | CU021 | Mostrar events/anuncis destacats al iniciar  | 10                 | | CU022 | Contactar amb un usuari                      | 10                 | | CU023 | Repetir event                                | 5                  | | CU024 | Obtenir notícies universitat                 | 10                 | El pes assignat a cada cas d'ús depèn dels esdeveniments que s'hi veuen implicats.####Factor d'entorn####| Factors d'entorn             | Pes | Avaluació | Pes*Aval. | |------------------------------|-----|-----------|-----------| | Motivació de l'equip         | 0,5 | 3         | 1,5       | | Objected-oriented experience | 1   | 3         | 3         | | Part-time workers            | -1  | 2         | -2        | Com a factors d'entorn considerem la motivació de l'equip i la familiaritat en programació orientada a objectes. També considerem la feina a temps parcials dels programadors júniors. Cap d'aquests factors hauria d'afectar dràsticament el correcte desenvolupament del projecte.####Complexitat tecnica####| Complexitat tecnica | Pes | Prioritat | fTec  | |---------------------|-----|-----------|-------| | Distributed System  | 2   | 5         | 0,1   | | End User Efficiency | 1   | 3         | 0,03  | | Easy to Use         | 0,5 | 1         | 0,005 | | Easy to Install     | 0,5 | 1         | 0,005 | En la complexitat tècnica tenim en compte el fet de que l'aplicació sigui multiplataforma, fàcil de fer servir i fàcil d'instal·lar.####Actors####| Actors  | pes | |---------|-----| | Usuari  | 3   | | Temps   | 2   | | API UPC | 1   | Els actors que es veuen implicats són l'usuari, la UPC (de la qual s'obtenen notícies i esdeveniments), i el temps. Considerem el temps ja que és l'actor que està implicat en la funcionalitat en la que s'obtenen notificacions dels esdeveniments populars. Per tant, es rebrà un avís sobre un esdeveniment en que la seva popularitat està augmentant.####Resultats####| Metrica            | Resultat  | |--------------------|-----------| | UAW                | 6        | | UUCW               | 180      | | TFC                | 0,74     | | ECF                | 1,325    | | PF                 | 18       | | UCP                | 182,373  | | Estimació temps(h) | 3282,714 | ### 2.2. Estimació de cost ###>  Per a calcular el cost total del projecte, hem calculat primer les hores, el nombre de empleats que necesitem per a cada fase, y el cost per hora de cada empleat. ####STAFF####| ROL                 | INCEPTION | ELABORATION | CONSTRUCTION | TRANSITION | |---------------------|-----------|-------------|--------------|------------| | Analista senior     | 1         | 2           | 1            | 1          | | Arquitecte          | 1         | 1           | 1            | 1          | | Analista programado | 1         | 1           | 1            | 1          | | Programador junior  | 0         | 1           | 2            | 1          | | Tester              | 0         | 1           | 1            | 0          | | Gestor de projecte  | 1         | 1           | 1            | 1          | | Total               | 4         | 7           | 7            | 5          | ####HORES####| ROL                 | INCEPTION | ELABORATION | CONSTRUCTION | TRANSITION | TOTAL    | |---------------------|-----------|-------------|--------------|------------|----------| | Analista senior     | 106,7     | 98,5        | 106,7        | 32,8       | 344,7    | | Arquitecte          | 16,4      | 131,3       | 320,1        | 32,8       | 500,6    | | Analista programado | 8,2       | 98,5        | 213,4        | 32,8       | 352,9    | | Programador junior  | 0,0       | 98,5        | 426,8        | 32,8       | 558,1    | | Tester              | 0,0       | 32,8        | 320,1        | 0,0        | 352,9    | | Gestor de projecte  | 32,8      | 98,5        | 320,1        | 197,0      | 648,3    | | Total h             | 164,14    | 558,06      | 1.707,01     | 328,27     | 2.757,48 | **El nombre d'hores estan repartides entre el nombre d'empleats d'un mateix rol en una determinada fase, per exemple en la fase de construction, tenim dos programadors juniors, per tant cada programador haura de treballar 385.5 hores**####COST PER HORES####| ROL                 | COST PER HORA | |---------------------|---------------| | Analista senior     | 17,78 €       | | Arquitecte          | 23,61 €       | | Analista programado | 17,46 €       | | Programador junior  | 8,44 €        | | Tester              | 20,83 €       | | Gestor de projecte  | 21,87 €       | ####COST TOTAL####| ROL                 | INCEPTION  | ELABORATION | CONSTRUCTION | TRANSITION | |---------------------|------------|-------------|--------------|------------| | Analista senior     | 1.896,92 € | 3.502,00 €  | 1.896,92 €   | 583,67 €   | | Arquitecte          | 387,52 €   | 3.100,20 €  | 7.556,73 €   | 775,05 €   | | Analista programado | 143,29 €   | 1.719,49 €  | 3.725,55 €   | 573,16 €   | | Programador junior  | 0,00 €     | 831,18 €    | 7.203,59 €   | 277,06 €   | | Tester              | 0,00 €     | 683,79 €    | 6.666,95 €   | 0,00 €     | | Gestor de projecte  | 717,93 €   | 2.153,79 €  | 6.999,81 €   | 4.307,58 € | | Total               | 3.145,66 € | 11.990,44 € | 34.049,54 €  | 6.516,52 € | **PRESUPOST TOTAL:** 55.702,17 €## 3. PLA DE FASES ##### 3.A Taula amb l'estat dels casos d'ús a cada fase ###| Inception | Elaboration | Construction | Transition |         | |-----------|-------------|--------------|------------|---------| | CU001     | Identificat | Refinat      | Analitzat  | Complet | | CU002     | Identificat | Refinat      | Analitzat  | Complet | | CU003     | Identificat | Refinat      | Analitzat  | Complet | | CU004     | Identificat | Refinat      | Analitzat  | Complet | | CU005     | Identificat | Refinat      | Analitzat  | Complet | | CU006     | Identificat | Refinat      | Analitzat  | Complet | | CU007     | Identificat | Refinat      | Analitzat  | Complet | | CU008     | Identificat | Refinat      | Analitzat  | Complet | | CU009     | Identificat | Refinat      | Analitzat  | Complet | | CU010     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU011     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU012     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU013     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU014     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU015     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU016     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU017     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU018     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU019     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU020     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU021     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU022     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU023     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | | CU024     | Identificat | Esbossat     | Refinat    | Complet | ### 3.B Informació més rellevant de cada fase ######Inception:###>####Iteracio 1(I1): ####>>####Objectius principals: ####- Definir la visió del projecte- Determinar l'abast del projecte- Cercar les parts interessades- Definir el cas de negoci- Analitzar els riscos- Definir l'arquitectura candidata- Definir el pla de desenvolupament de software- Definir pla de fases i plans d'iteracions - Definir l'especificació de requisits>####Dates: ####>>- **Data d'inici:** 23 de setembre de 2016- **Data final:** 4 de novembre de 2016>####Staff: ####>En aquesta fase l'equip el componen 4 persones, amb els següents rols:>>- Analista senior: **1**- Arquitecte: **1**- Analista programador: **1**- Gestor de projecte: **1** ###Elaboration:###>####Iteracio 1(E1): ####>>####Objectius principals: ####>>> - Instal·lar i provar arquitectura- Validar detalls dels requisits- Implementar casos d'ús prioritaris>####Iteracio 2(E2): ####>>####Objectius principals: ####>>> - Mitigar riscos arquitectònics- Completar la prova de l'arquitectura- Implementar casos d'ús adicionals>####Dates: ####>>- **Data d'inici:** 5 de novembre de 2016- **Data final:** 5 de desembre de 2016>####Staff: ####>En aquesta fase l'equip el componen 7 persones, amb els següents rols:>>- Analista senior: **1**- Arquitecte: **1**- Analista programador: **1**- Programador junior: **1**- Tester: **1**- Gestor de projecte: **1** ###Construction:###>####Iteracio 1(C1): ####>>####Objectius principals: ####>>> - Descripció dels casos d'ús adicionals- Dissenyar subsitemes adicionals- Implementar casos d'ús i subsitemes- Integrar el producte i validar l'estat- Planificar versío alfa>####Iteracio 2(C2): ####>>####Objectius principals: ####>>> - El mateix que C1- Planificació de la versió beta i suport de l'usuari>####Dates: ####>> Hem suposat uns 10 dies de vacances per nadal>>- **Data d'inici:** 6 de desembre de 2016- **Data final:** 10 de març de 2017>####Staff: ####>En aquesta fase l'equip el componen 7 persones, amb els següents rols:>>- Analista senior: **1**- Arquitecte: **1**- Analista programador: **1**- Programador junior: **2**- Tester: **1**- Gestor de projecte: **1** ###Transition:###>####Iteracio 1(T1): ####>>####Objectius principals: ####>>> - Desplegar beta en client- Obtenir i processar feedback- Finalitzar suport usuari- Entrega a client>####Dates: ####>> - **Data d'inici:** 11 de març de 2017- **Data final:** 20 de abril de 2017>####Staff: ####>En aquesta fase l'equip el componen 5 persones, amb els següents rols:>>- Analista senior: **1**- Arquitecte: **1**- Analista programador: **1**- Programador junior: **1**- Gestor de projecte: **1** 